文匯報：龍門冰室食客談話音量細 氣氛異常壓抑

記者發現，「龍門冰室」內的氛圍詭異，所有食客都不敢大聲交談，曾有一食客談話音量稍大時，同行食客立即着對方「唔好大聲講嘢」，彷彿大家都害怕被「捉鬼」，令氣氛異常壓抑，與日常用膳時的愉快心情完全不同，果然是在「食政治飯」。

啊大佬我係嚟食嘢唔係嚟潑婦罵街，OK?

撐警餐廳氣氛平和，一片樂也融融，目測顧客人數近一人

食客大聲講野 > 無禮貌
食客細聲講野 > 壓抑

是但搵野唱衰人我都識啦

做傳媒可以有主觀感受?

文匯報食龍門

喂！阿哥！

文匯報唔洗貼link啦

支國人唔係鼓勵食不言寢不語架咩
文匯想作反

每次抆屎都係用兩格廁紙
果然係有政治考慮

咁澳牛呢

多謝文匯記者幫襯

用兩格廁紙是企圖分裂中國

一個有文化社會嘅表徵，要幾 on9先會覺得唔妥

係支那班生番先乜都大聲鳩叫啫

痴撚線
誇張過藍色窗簾

食客談話音量細

終於比我搵到靜少少食飯地方

香港餐廳不嬲好少人大聲講野

強國人 講嘢就會好大聲！

咪係，遇親我都鑊鑊屌柒佢地啲大聲公

要好似班牛屎支那佬大大聲咁一啲餐桌禮儀都無咁食先得咩 叫淋病緊急法立法話食飯要大聲講野先抗到疫 細聲即拉啦

Who?其實文匯有咩討論價值

支那人食嘢時最喜歡大聲高談闊論

大聲講嘢噴多啲口水

做乜鳩呀呢篇野

藍店仲撚靜

記者帶頭幫襯黃店

都有架

反映左香港中国有幾大文化差異
香港人食飯修養
中国黨報記者表示驚訝

anyway
限聚令唔係話疫情其間應該食物到先除口罩同埋盡量唔交談咩

多謝紅報提醒大家要去幫襯
都唔知係咪曲線想人去

支那人講嘢咁大聲，支那肯定係全世界最自由嘅地方

好撚煩 日講夜講
想點呀

食親野都好少講野
呢啲叫禮儀

拉拉拉

咩唔係建制派 係2018 攪左個「紅色經濟圈」咩？

成個日本所有餐廳都抑壓？

圖書館氣氛異常壓抑

到底做乜9
每日一篇無貨？無話題？

文匯報讀者少 內容異常奶共

講聲大又冇文化點夠藍絲比
文明人就會注重禮儀

一般餐桌禮儀都人教？

幾好笑

多謝幫襯支持黃店
食餐飯姐 唔好乜都政治化

多謝文匯報幫襯龍門冰室

記者發現，澳牛內的氛圍詭異，所有食客都不敢慢慢落單叫野食，曾有一食客叫野食時思考多於一秒，同行食客立即着對方「快撚D叫」，彷彿大家都害怕被「屌鬼」，令氣氛異常壓抑，與日常用膳時的愉快心情完全不同，果然是在「食澳牛餐」。

唔通學廢老飲早茶咁咩

無大聲公都唔會出嚟食飯

藍店得一個人所以嘈幾大聲無人CARE

別有用心 鼓吹台獨

背後嘅理念係港獨

講嘢一定要大大聲嘅咩
完啦好嗎？怨婦

無嘢俾佢講要講呢啲

手足黎

作文都合理少少,好唔好

得啲支那狗先鍾意嘈喧巴閉懶鳩熱鬧

咁都係新聞

其實係大陸撚先鍾意鬼殺咁嘈

原來嗰人好嘈個白卡佬係佢呀

廢老慣左酒樓大聲講野口水橫飛嘅氣氛

冇嘢夾硬搵嘢講
教你，話對少眾聲音唔公道，叫港共立法所有商鋪唔准政治表態，咁就打擊黃色經濟圈啦

多謝文匯報帶頭幫襯黃店

文妓記者:嗱,我開公數都食黃店啊,你地黃絲識做啦

食個飯都鬼殺咁嘈先覺得煩

仆後係車大笑咗

不好意思借位謝謝

【凡事Be Water】流水式悼念手足，有無得諗?

屌

好嬲